有冇人可以推介下犯罪/推理題材嘅戲同劇

前排睇過摩斯探長 同埋睇到一半嘅 the invisible guest

Sherlock

強烈不建議隔個大西洋以外既Elementary

翻煲左兩次
劇完全屌打戲

東野圭吾系列
告白
殺人鬼藤子

個人偏好英劇
唔太接觸日劇 但可以一試

咁Mentalist應該唔錯，可以學埋讀心

Mind palace

Elementary 唔係差但劇情其實係全新一套查案劇 咁啱主角係Holmes and Watson 但同原著無咩關係咁解

可能口味唔同，我唔太中意佢啲推理clue根本冇喺套戲度present過，bomb一聲就解左個題。

舉個例，印象中有幾集都類似係咁：開場，出左事，去到個犯案現場，演大半集冇乜料到，結尾bomb一聲搵到兇手，因為主角其實一開始就認出個手法係邊個邊個咁樣...

果啲線索全部只出現係主角腦入面（或者編劇腦入面），冇經過演出show畀觀眾睇，一齊分析一齊推理，「你講哂喇」既感覺。好冇癮

Memento

Witness for the Prosecution 1957年既戲，改編自Agatha Christie既小說，劇本、演員、演技全部一流，imdb 8.4分

睇呢套不如睇the mentalist、lie to me，呢兩套男主角型好多

true detective s1 講埋哲學

Signal

Mentalist 好似好正

正架，除左本身條主線之外 條主線根本唔好睇

揾左好耐都揾唔到邊到有得睇
Videomega啲片好似無曬 大陸又ban曬外國野
巴打係咪全部係down黎睇？？ 定係邊到睇

Hannibal

Thanks 巴打

睇過但我覺得佢太重口
比較想睇多啲多伏線嘅

The Blacklist

mentalist一樣都係有咁嘅問題
Jane一個人屈晒 無推理過程
另外我幾鐘意Castle

red john